『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年9月25日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年9月25日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

"Were they married or in a civil partnership?"
父母已經離婚選YES 及寫信解釋已離婚
Civil partnership 係uk野，並非香港野。

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

郵件追查

香港郵政郵件追查網址

Royal Mail Track and Trace

DHL Track System

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

一定要有齊三段，次序不會有影響。

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

收左文件2日都未轉status

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 25 September 2019 by HeiMore

開post template:

GOD SAVE THE QUEEN

留名集氣今日批

LM
集氣今日批呀~~~

我都要集氣今日批呀!!!!

LM集氣

cls 架.....好L唔開心呀

過 CDG immigration, 就咁do 1 do 講句 welcome 就比我入境

諗住帶本 BNO 去破處兼紋身, 點L知印仔都無個

咁d frd 子點知我去左法國喎

你唔問佢要印

同你平權咪幾好

Lm 仲未搞
Thank you 樓主嘅有用資訊

想問DHL寄返黎，收件人無寫全名，淨係寫咗一個英國字同個姓(好似咁A Chan)，係咪會簽收唔到？

24號收到DHL個SMS
話PASSPORT打回頭
問過DHL HOTLINE
因為收件人無寫我全名.

但好怪, SUPPORTING DOC POUCH
一樣無寫我全名
我都一樣收到, 仲簽收埋

之後用WEBCHAT問
癈up咗17mins42sec
叫我打電話去adviceline問

想問下. 我值唔值得打長途,
問下佢幾時寄本新護照俾我

用Skype 打啦 唔駛錢

hmpo要我補交副簽
但我登入後唔知邊到搵番份表格

佢封email有冇寫寄緊份paper form畀你呀

我都係無全名
都驚緊

同埋果日冇人收件係咪會彈去最近DHL中心？
上網睇冇得改地址

DHL sms條Link有得click 入去
改個地址簽收架
我改咗去center收

唔好意思 apps可以嗎？

就係apps

我都係咁打
利申skype ac冇link任何payment method

唔好意思 有少少野想問
新bno上面既國籍寫 British overseas citizen
係咪正確嫁?

應該係British national (overseas), 不如你影嚟睇吓

唔該你 今晚攪

唉屌hmpo做野咁求其 陣間影

咁咪變左 BOC

岩岩google完都唔係好明有咩分別
可唔可以講解下

想問下大家由佢寄比你開始等左幾多日先收到

想問下特衰color copy可唔可以雙面影?
可以磅輕d
同埋叫我提供有我個樣的証明
咁本身已經要寄身分證
咁係唔係可以唔理？

無需要跟進，一切自動波，根本你同佢哋聯絡其實減少咗緊張心情外，浪費時間同錢。

放心，佢哋寄俾你，責任不在於你，護照就一定到你手，時間問題啫！

印錯，快啲webchat 同佢哋改正，揸boc無著數。

通常大家份文件到左會幾耐之後先join queue??

絕對可以，上下兩個影像，底面共四個！

我fd隻話要單面 搞到我print左單面

寄speedpost嘅話印單面同雙面都冇分別
我一次兩份application，全單面印特衰，連埋其他文件加埋都係唔過0.5kg
唔過0.5kg盛惠$245

BNO同BOC兩個唔同身分嚟

兩個都唔係英國公民，同埋都無英國居留權。
不過BNO護照免簽國多過BOC，例如日本同韓國

點解係用dx delivery而唔係DHL？
又唔比個ref no.我，點check去到邊

佢國內係用DX 之後先pass 比 DHL

睇吓邊啲地方要簽證

舊思想，依家講環保，何況佢有需要時會掃描，影像最緊要清晰！

等printed & sent

thank##陣間webchat hmpo老母

即係已經confirm左identity? 因為我用緊身份證大法所以淆淆地

通常等幾多日到港

唔該晒

中晒三項，9成9啦，佢approved仲唔明？恭喜你！

好串呀佢

收返supporting documents
出世紙父母結婚證書喺晒度
廁所板正本無被剪角

我打算空郵排號

一於雙面再上下2頁，咁就5張紙影印好特衰。
份件即刻輕哂又抵寄

追post見過有人錯喎
同埋都係問清楚approved application係咪即係confirmed identity姐 唔洗起晒鋼既

thanks

放心啦, 一定有先會批俾你

會印錯
到手要CHECK
你睇吓上面

之前有人post 過

我都記得有 絲打嚟㗎
但唔記得邊個post lu

WEBCHAT

唉屌 就係咁
岩岩已webchat hmpo
等佢地回覆
唔該曬咁多位先
等左好耐終於等到 結果

剛有印錯boc，之前多數印錯botc，不過終極大獎係印咗bc！

都係叫你寄返俾佢哋咁上下

記得問點回水

終於搞掂

淨係俾特衰+HKID+地址證明
副簽搵左個拎特衰既朋友

唔係呀
巴打係指有人中身份證大法但結果拎唔返BNO
不過應該係好special case嚟

恭喜

等待中

要有特別理由先可以11歲以下攞身份證
正常係攞護照先會比

幾驚個副簽fail要搵人簽過
好彩無事

希望申請中既大家唔好好似我咁中伏

Lost case 13日 快咗喎

我估你講緊（59）入面幾個post
Check 咗SAR之後no record
不過有啲報lost & stolen 又有ref. no.
其他人又無再上嚟講結果係咩

好慘

我已經俾左副簽他還有申請前電郵俾他們說我bno有損壞……
現在他又要我再說明……

咩CASE

呢個係咩國籍

英國比馬拉人

得一個可能
INCLUDE CHILD
SAR只會問到有冇PASSPORT
INCLUDE CHILD 唔係自己本PASSPORT

收到dhl個sms
估計30號寄到

唔係，好似有個絲打係另一個post (唔係薪火post), 話妹中大法，但比錢申請話無bno記錄

護照損壞

想問下，我上月29號status 已經processed,但到而家status 都一樣，其實申請時間要幾耐，利申，lost 同要副簽，but 齊哂料寄出

ref number有未？

有

你指pex 個code?

星期一hmpo簽收
星期四先being processed
有舊證有bc副簽應該唔駛好耐掛

一切都係緣

係咪要等到出左lose ref no.
佢地先會開始check文件？
定其實同步進行？

唔係呀，係report lost passport，佢email比你個ref number。

我男朋友個case, 一直being process 到email收到ref number過幾日就批咗

住址證明用煤氣單或者電費單收唔收貨？

英文名加地址

係英文名同埋英文地址呀
煤氣單或電費單應該冇問題？

應該冇問題

佢要你解釋點解你本BNO壞咗
壞成點

冇,入去web 到check,佢依然Your application is being processed,冇叫我補充文件

可能要等PASSPORT CANCELLED先得

我收到新bno了
無印錯到
一陣share d timeline比大家
但我想幫個fd問問，佢知自己有bno但lost左應該要點做，洗唔洗去警署報失

唔該哂，唯有等下
下個月月中飛

睇POST名

想問下佢要我比 1 of the following that has your photo on it:
Non British passport that hasn't expired
National identity card (a color photocopy will do)
Driving licence
Any government or local government produced document

係咪都係比color photocopy 身分證就得？
因為佢本身已經要求我比color photocopy of 身分證

BNO一定要比color photocopy of 身分證
有冇Non British passport that hasn't expired

有呀
特衰（已color copy)

就係one of the following喇

本身已叫我比身分證color copy,特衰color copy,住址證明，同埋any one of the following that has my photo on it

我就唔明 1 of the following that has photo on it 要比d咩

咁我如果本身已經要比color copy of 身分證
咁係咪可以唔理 1 of the following that has photo on it?

呢個唔只係比BNO睇
英國冇身份證所以要其他圖片證明

呢個係比BC睇

幾時會有埋錯既British Subject(BS/GBS)
同埋錯既British Protected Person(BPP/GBP)?

係呀我指呢個
不過學希魔巴話齋
應該係特别個案
先會有兒童身份證但冇BNO

要有特別理由先可以11歲以下攞身份證
正常係攞護照先會比
但又講唔出有咩特別理由要攞11歲以下身份證

Approved

等DHL SMS

申請時應該有講批核時間，大約6-8星期。

無人知，肯定嘅係，搵到舊資料，即有ref no（未必會通知申請人但會直去批嘅pe度），先會批到！

其實個回覆係點？會唔會走去SAR出嘅回應咋！睇返Sam 哥case應該有封信回應，話佢無記錄之餘，出國旅遊可使用特衰，之類.....

有無link?

Reject嗰封信大概嘅意思會話，你曾經因香港關係取得BDTC, 但係你無係限期前登記成為BN(O), 而你隨主權移交後因憑香港關係取得嘅BDTC身份中止而喪失此身份，並且你並無其他英國國籍，所以你由97年7月1日起，再唔係英國國民。

而後再話睇到你嘅背景似乎有資格申請特區護照，叫你問下香港入境處

應該封嘢係Template 黎

應該過咗一個月啦，搵唔番啦

你本護照劃花晒？叫你解釋點解會咁，咁其實你個情況係點？

dhl送到來可唔可以搵人代收

有人屋企收就得

咁多位大佬，小弟係八月尾申請同寄左文件去，咁佢5/9就話收到，直到去星期一左右就話 Application processing，但岩岩收到email話佢搵唔到我Record當我新申請，叫我補返正本文件，同填番張form，但佢countersign又有啲唔太明。please ask the person who countersigned the application form to sign and date one of the photographs and to write deforming statement.....
係咪即係要交兩張相係其中一張相背脊寫返嗰句野同埋簽翻名？

係唔係比個PDF
有幾頁

咁我惟有當無發生過，因為我哋證明唔到佢係唔係真係唔中，一面之詞佢講乜都得以前都有人講話唔得，問佢點唔得就無再覆機，咁我哋好難count佢係

驚咪改送去locker

我是護照有劃花但是內容見到……
我再寫解釋同個人簽名上去，睇下點!

寫解釋內1
Dear Sir/Madam

As mentioned in the previous email, my passport expired and was damaged years ago. As I did not store my passport well, a young kid who is my relative took it from my unlocked drawer and scribbled on it using a pen. I stopped him as soon as I noticed his move. I regret for not keeping my passport well in a safe place. I hope you could help me renew it at your convenience.

係呀，有2頁嘅letter叫我寄返出世紙同父母結婚證明正本。
仲有［member][/member]4頁form要我填

9月頭收到BNO發現Nationality 變咗BC,webchat完hmpo 話要寄返比佢地,郵費可claim
10/9即刻落DHL寄返去, 12/9 hmpo 簽收咗, 15/9收到英國內政部打黎講唔好意思(廣東話打黎), 之後一直冇收過任何email, 到今日無啦啦收到DHL track code希望今次冇再錯

揾到
有興趣可睇吓呢個特别例子

原來我阿媽有BNO，我仲有冇機會申請BNO。

#79 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

變左bc咁爽
唔寄返過去會點？

我係咪唔可以打去改地址

冇用
observation出賣你

多數都係錯體BC

Observation個頁同BNO一樣
一入境就會穿煲

睇完，佢老母話回港證順便拎無相身份證呢句嘢一定錯，係佢無再提供有價值嘅證據前，呢樣嘢無討論價值

而假設佢講嘅嘢全部係真嘅話，我絕對有理由懷疑係HMPO出錯

廣東話咁好
佢打黎搵我係英文
講太快我聽唔清楚

再寫解釋同加回簽名便得

你好勁，咁都搵得番

有舊BNO
要交兩張相係其中一張相背脊寫返嗰句野同埋簽翻名

28/8 Application submitted, Ask someone to confirm your identity & Use paper form to confirm identity
29/8 寄DHL
2/9 去到英國
4/9 Documents received & Joined processing queue
22/9 Application Approved
23/9 Passport print and sent
24/9 收到DHL SMS 話兩日後收到
26/9 今日收返曬新BNO 同 舊BNO＆其他文件

除左舊BNO同住址證明正文 其他全部color copy
舊BNO 住址證明正文
HKID 廁板 父母結婚證明 出世紙 color copy
過期19年 BB樣

雖然佢出錯左最重要既野
但岩岩收埋另一個dhl
佢真係咩都俾返曬我
連幾多個萬字夾同彩copy都俾返曬我

絲打你好好彩
希望佢都會原封不動寄翻晒啲正本doc俾我

你好勇呀寄正本希望好快收到你好消息

佢又提供到特別理由可以出張身份證
要證明永久居民身份有出世紙已經得

23號都批埋 20號搞咩

我都寄咗正本

DHL返緊嚟，希望無事

Bno係咪算一個國藉
如果我用bno申請d visa,被問起有冇其他國藉係咪應該要話我有埋廁板nationality

今日由東京去台灣
入台證一早申請好印埋
cx check in果陣用機check in唔到，要去counter check in, counter搞左勁耐成半粒鐘，之後個staff 同我講入台證只包廁板唔包bno，佢入唔到我d資料入佢system
我同佢講我5年前去過都無問題，叫佢再check多次，最後佢睇份入台證見到包bno果段字先俾我過
好彩我預早左去機場

BNO係一個國藉嚟

係，因為你係雙重國籍

passport printed and sent
DX個track number係邊度睇？

我18

就算無入台證都可以落地簽架
個staff做乜鳩

DX無
要等佢交俾DHL之後，DHL會send SMS俾你

嘩！原來廣東話打嚟！如果有人有下次，問一問佢，唔知能否解薪火post一啲長期謎思呢。

又唔知佢又有無上嚟睇呢

聽佢聲係1個5x歲既老女人黎

唔明點解搞半粒鐘！我揸bno去咁多次都唔使十分鐘，仲要一家去，不過我多數online check in嘅。佢哋見到台證都唔會留難人。

依，你轉paper form，有排搞喎，lost case？自己有無揸過bno？身份證大法有無中晒？

50路加上fish & chips .....

俾我會問，點解會印錯？佢哋要重新入資料？無人對資料........

屌佢老母，CX啲地勤成鳩日話BNO去台灣唔得，好心就train吓啦

BNO 入台證要入中文名
唔好比果句紅色字老點
我朋友無入到
要佢去後面office補番

我陪你啦
利申loss case

可能佢日本staff唔識bno掛，但佢話個system彈我先on9, cx wor屌，ana都話可以原諒

巴打你可唔可以講下你lost case既流程

我唔中身分證大法
然後去做SAR
見到有bno 咪報lost
打過去 佢叫我唔洗等ref no
直接apply
咁咪寄野過去
23號入q

我5號lost case 重未批

你報lost 有沒收到ref.NO? thx

我報lost3號英國收到文件5號入q後一直無消息
到20號收到email話我重有舊passport未取消
同日打去英國佢叫我再報多次lost，跟手夜晚問多次webchat佢話叫等有ref no.

到23號都收唔到任何email比ref no.我/要我聯絡佢地，所以決定再打去英國，今次staff好有禮貌話唔好意思拖左咁耐，叫我比email佢後隔10分鐘左右就有ref no. 我webchat比個no advisor 後佢就叫我等批

16號queue，非lost case未批，好擔心

想問下我本身係A30 August 2019排隊做，2個星期後話我張相唔得，我係12號再upload過張相，14號New photo received 想問下點解到現家我仲未收到任何消息，我可以點做？

你可以Webchat職員，旁敲側擊咁問你後補張相有冇問題，睇職員點答，不過唔建議催促佢，始終未超過六星期服務承諾，早三、四個月前大把巴絲仲等得耐過你，我五月申請，從joined queue到approved都五個幾星期。

正常任何地區，咪照入，網上check in都係咁入之嘛，如果佢當英國護照去，直情免簽添啦，除非日本行另一套系統啫！

你lost case？正常一上載相好快就批。

搭CI好過

我唔係呀，所有程序做足；所以先想問下咁多位點解咁耐

佢應該係收到張相先掟返你入Queue

咁即係又要等一個月

前年係SIN用唔到Kiosk check-in，要去櫃位

又係CX

我6號入queue
早兩日先批

有啲case係好耐，亦無解，等足兩個月大有人在！

唔好再當CX係正常航空公司 佢哋揀撚咗跪之餘，更不遺餘力清算員工，將政治凌架於一切，依家嘅CX仲有啲乜做唔出？

為咗航權跪低炒個機師都算(反正機師咁渴市都唔憂無嘢做)
而家玩到鼓勵員工互相告密，屌佢老母文革呀？

sor for offtopic

尋晚毒撚一個人拎BNO喺heathrow入境
依家人工通道全部變晒other passports
排隊排到我見個IO問咗三條問題
不過係攰過頭唔記得將「堂姐」譯做cousin，一路講my elder sister
解釋好之後冇打手指紋就cup印放行

同感，最初炒機師都當佢受到支共壓力，同情佢唔炒唔得，之後愈搞愈癲，鼓勵員工互相告密，做到太過份，由本來同情佢變成反感！

想問下得有冇人3號入q 仲未approve

13 入Q 遲你10 日
繼續努力等

我20號Q 但係有同期巴打都批左
日日強迫症mon住

我都係日日強迫症發作
每天傻痴痴等待
13號入Q係我媽媽嘅renewal

我自己就5 號入Q, 6號approve,12號朝早係屋企就收到新BNO

諗住我媽renewal唔會太慢 點知都兩個星期都未有update

你個本快到
等下啦⋯⋯八掛問過我份申請去左Durham office 個到處理
唔知係咪會派去唔同嘅office 做 所以個個都唔同速度
每日充滿希望

遲下十月尾去日本破bno處
揸bno去日本會唔會比人留難同查一大輪？
見d post話好多外國海關 都唔知bno係咩黎

唔會啦，最多打指模影相部機介面變咗講英文啫

理直氣壯，平常心過關就得啦

係啊, 又會分左去第二度處理事
我成件事兩星期搞掂
小學雞樣BNO(好彩家母keep得好),寄哂正本出生紙及結婚證書,過期BNO Holder countersign.

18:00 UK time 都processed.
HMPO 好忙啊

我都係身份證加左英文名
但出世紙同舊BNO都無Peter
所以一定續到啊 你比哂正本

我記得之前有巴打post過張相
唔知HND定NRT入境嗰到有個櫃擺哂啲sample passport俾officer睇
其中係有擺到BNO出嚟，仲同火車頭分開講

唔會啦，咪又咁過。

你分開兩份件寄，咪分俾唔同PE囉，咁遇上老油條，都控制唔到嘅，如上咁講，每日充滿希望！

上個月請咗好多part time ！

巴打咁清楚 唔同你係

咁有個自己鍾意嘅名，所有嘢更新時麻煩啫，之後都會順利㗎喇，我當年領事館年代續，佢問我有無改名契之類，我就咁答咗換身份證時加，佢都剩話申請表舊名欄寫返就得，我覺得英國人對中間名加減都好閒嘅。

見過早前啲posts有放相，人工唔錯㗎。

你好好彩呀

我張去到11攔，無12攔
無副簽，e家仲博唔博好?

地勤有機會可能係新手，可能少見都唔出奇。如果 IO 個邊都見唔少 BNO (GBN) ,都少聽見有留難嘅情況。
最緊要唔好拎住本 BOTC BNO 合成獸過左去。地勤又睇漏眼放左你上機，咁就慘喇，會被羈留或者原機遣返。因為 BOTC 日本無免簽 .

咁係咪帶埋廁板做後備好d

但bno個國籍錯9左

寄返去啦

睇你自己對身份認同同要邊個領事保護，如果你本 BNO 係無問題，係唔需要帶埋本特衰過去。用左特衰入境你有事就要搵支那領事搞。支那領事有幾好你可以 search 下，你想英女皇照定要共享大中華榮耀，你自己考量下。

咁又係, 家母果時話等我續左先諗搞唔搞,
口話唔急要, 琴晚就問我搞成點

佢哋唔係睇你呢一欄，而係查返你有無持有bno，有嘅就續！不過因為太耐無續，或你應該included child 之類，低能系統派咗你去當首次申請，咪要出世紙作為國籍來源證明囉。但依家大家係續證，正常已經登記咗bno，出世紙入境處當年睇咗先登記到，依家咪成為辨識你係申請人嘅其中一項證明咁囉。最緊要肯定自己擁有過，身份證大法中晒，都無乜好擔心，亦可做一次SAR睇下有無自己護照記錄。

係驚樓上咁有d咩本新bno有咩甩漏先轉用廁板,bno冇事當然用bno

認同, 都只係加英文名
其實好閑

但佢地會印過, 冇咗正本就冇喇

睇#16

作為British ，無論你揸乜入境，有事去帝國大使館，能夠證明到自己係子民，總會帶嚟希望！當然出入境時手持帝國護照入境最好，但唔代表兩手空空入帝國大使館，佢哋就趕你走唔幫忙，嗰啲去人哋度買奶粉嘅，就唔好比較啦。

British is British ！

咁出去旅行，帶兩本護照，又唔係怪事嚟，啲旅遊達人一定咁做，始終各國總有朋友，邊種方便咪用囉。不過熱門地方，兩本分別不大，自己衡量了。

平時大家可以check到邊個簽收
係用 DHL？

上royal mail check

身份證大法唔係話你97年前出世就叫中喎，係要97年7月1日前你未夠11歲喎

我哋從來無講過「唔中嘅就一定無」

你身份證上面嘅首次簽發日期係唔係97年7月1 日前？

你97年出世？

都係既

我16....

唔係好明
如果我用 DHL 寄出，唔係DHL負責送件去HMPO咩
Royal mail 係 DHL 響英國既 local partner？

我都係報lost, 跟住hmpo要我打去確認身份先幫我cancel, 佢話無ref no. ，直接apply replace新bno就可以

所以一定要有ref no.先得？

利申 寄緊文件去英國

用DHL 就上返 DHL睇個運送狀態
簽收左會有名顯示

正常係要有ref no.先會有下一步，因為佢地唔會係你未cancel好就簽多本比你。

但因為時間關係好多時都會叫你報完lost照申請寄嘢，印象中好似有巴打試過收完新bno後先有ref no.

你用DHL就去返DHL嗰到check
用hong kong post就去返royal mail 嗰到check

咁嘅話 即係無ref no.都有機會可以批到本bno啦
而家有d擔心無ref no.唔批
但上次hmpo個女人話而家幫我cancel左

我第一次打去都係話幫我cancel，但我懷疑佢無真係finish個case所以未有ref no. 搞到我20號收到email要再打去。

你可以試下等一排，無消息就再打去叫佢地即時出email比你

我11/9打去到而家都未有
上次用idd打去 仲未知要收幾多錢

今晚approve今晚approve

lost case 係耐啲，上次比ref no. 我個鬼佬都話太多人排緊需時耐啲，比啲耐性等下，我本身諗住下個月初旅行都要改期

好啦 唔該晒
你本身無特衰？我下月底去旅行 怕等唔到bno
都申請左特衰先

我本身有廁板但寄埋正本過去所以飛唔到

你好勇

我想問我攪左副署後仲要準備D咩比佢
係咪影印本就得

我見佢結婚書 出世紙冇要求要影印版,即係要真野??
但護照有寫明要彩色影印每一頁
唔係好明好疑惑

我報失左，跟足個step但唔知點解會搞成咁

而家我女朋友個情況同我一樣，但佢未收到email話要交form，明明佢家姐都係同樣做法，佢家姐又成功左，反而我會奶野。。。

同埋有個問題係，我父母張結婚證書唔係香港，要拎返有啲難(寄返香港etc)上次已經交左副本，係咪一定要交正本去？

首先你自己係咪確定曾經有過BNO先
以前有case本人冇bno身份但係去申請
之後officer會彈張paperform你去填

之前8月send左Old Passport 同D資料去
10/9收到email比多份form我 叫我再填多D同搵人副簽(OS_FORM_009)

23/9 DHL話佢地簽收左份野

之後都無回音
一直都係

27/9 send左一封email去問就咁回我
Thank you for your e-mail. This mailbox is to receive and process additional information that we have requested. If you have a general enquiry or are requesting an update on the progress of your application, please call our advice line on (++44300 222 0000) who will be happy to help

++44300 222 0000 我電話都打唔到依個number
點做好

WEBCHAT 咪得囉 唔洗打電話啦⋯⋯

係咪入多咗個+呀
香港打喺 +44300 222 0000

LiverpoolInternationalTeam3@hmpo.gov.uk Liverpool International Team 3
無錯嗎？

你呢個email唔係畀你用作一般查詢呀

sor, 以為你係用speedpost

原來係咁
請問我依家個情況正常嗎？
Sent 左資料同簽收左差唔多一星期都未有回音
照等佢地處理同轉status？

你其實無得追，轉咗paper form另外補埋文件，通常都耐少少，唔知係咪揀錯簽發地，即唔剔others，不過你有舊證，應該主要補副署，等下囉，有舊證實批到嘅！

處理時間6到8個星期

拎BNO去日本接近10次
山卡啦鄉下地方機埸都無事

返香港check-in個陣，地勤好大機會會問你拎HKID，照俾就ok

寫信解釋

我知道阿
我咁急既原因係因為係8月尾開始計
得番既時間唔多

好唔該晒你地咁多位

佢地又差唔多開工

影印其實搏佢咋，一般好少彈嘅，加信解釋仲保險啲，當然佢要正本嘅，會聯絡你再補。另外出核證副本係可行方案，不過使多啲錢咁囉。

HMPO收到先計

講起idd，香港仲有幾間平嘢，幾毫養至幾仙一分鐘都試過，當時登記乜都唔使證明，講地址電話身份證號就開得！依家我仲留住幾間戶口，打去英國應該幾毫子。

照睇上面張圖 我係8月16日開始計？

唔使啦
喺深水埗買張sim卡打乾淨利落
個人資料都唔使畀

9月5呀

好 唔該晒 我再等等
麻煩各位答小弟

我確定有，因為當年全家都有申請，搬屋嗰陣我嗰本俾人扔左。

咁你唔驚啦，慢啲嘅啫，會唔會簽發無揀others？總之你曾經擁有，一定批，佢搵到你舊資料同你補返文件，應該無問題。交唔到嘅解釋返囉，應該係想你副署啫。

都係嘅，所以香港啲idd死晒，用apps多過打電話啦！

本身有冇要求比副署先

請問郵局網顯示已簽收
但係umpire 三日都仲未更新收到文件
應該點做

Hmpo

想問下你地寄果時
會唔會寫回郵地址？

寫背面, 有咩事等佢彈番去屋企

有呀，個fd係政府機關做緊又有BNO，所以搵左佢簽

想問下佢印野錯 我寄番俾佢
佢話可以claim番d郵費既
有冇人有經驗佢會係用咩圖徑退番d錢?

approved後6日收到好似幾準時

即係我仲有4日

我剛剛申請無副簽
佢連個地址都唔俾我
我應該寄d文件去邊

寫，回郵地址一定寫，咁多文件係裡面

你會收到SMS 同EMAIL, 有個PEX number, 用佢login 入去抄個地址同埋download countersign form (如果要)

有電郵話要俾咩文件同地址俾你去寄

on99 issuing authority無填 others
搞到無副簽咁apply左,上果本野04年過期
最後好彩批到

剛網上填完，無地址，跟手唔知點造，求高手賜教

第一次登入完就知

想問reported lost傾咗第一次電話之後大概幾耐會再有消息
而家過咗成兩個星期乜email都冇再收過

佢要你副簽
Continue 後揀用paper
之後就會收到副簽form嘅pdf同埋有咩support doc要寄同個地址

唔係同一版碌落下面就有咩

弊，我多手click download confirm form，雖然出左地址，但係咪要揾人簽?
"101 Old Hall Street Liverpool" e 間易唔易批?

填曬張FORM先
LOST 有REF.NO. ?

碌落下面，先前無野係下面，click 完個 download confirm doc 就有野係下面

CANCELLED PASSPORT之後會話比你知

要搵人副署

我意思係，知道D申請係會去不同地方既 HMPO office到造申請。
e 間係"101 Old Hall Street Liverpool" 既申請無副簽既，會唔會都批

要睇HMPO公務員
最好寫信解釋

大部分人都係呢個地址

你都要搵人簽張form 架啦, 唔download點搞

佢擺明唔想搞副簽，問嚟問去，就係想過骨！

想問吓我將passport相用電話影完passport相用電話影完再crop出黎upload,佢話'Sorry, we can't crop this photo'可以點搞

唔使crop, 原相upload

我知

正確啲講，用相片掃描apps做，或是直情手機影相，直接上載。

Passport 相影果身太少, 就算過到都好大機會俾佢cut 左啲頭髮
最好都係手機影過張上半身相

直接課金啦！唔洗等

唔該2位巴打,已經搞掂

DHL送到黎如果屋企冇人會點？第日送過定要自己去拎

苦等中，9月9入Q。到宜家都未轉status

你之前聯絡佢哋，揀一個啱時間派囉！

揀送去locker la !
今日收到了

有冇得打電話或者email揀時間

你收到sms就可以做嘢，形式你到時揀啦。

緊急 本BNO印錯左身分證number
問左話可退及退郵費
有無人知上限退幾多

你問佢吖嘛

問左，佢話覆我又唔覆

英國人做野真係好那闣

你印錯咗乜？

Observation 身份證number 打錯左

好彩幾年前續咗，輕鬆晒

真

送個陣會打比你

多謝各位指教
我已經寄左出去
但係想問點解我報Lost
唔駛打電話就已經cancel左舊bno?

幾日就批准咗都幾快 感謝各位巴打幫忙

快手揾到你嘅record咪skip咗囉
耐唔耐就有
有ref no就唔使驚

20號Q表示恭喜.....
我都唔佑做咩仲等緊--

唔係香港呀，所以我打左去DHL改左地址同電話啦

可能我副簽有BNO所以好快就批

我都有....唔知邊條友HEA住慢慢做
眼見好幾個20號巴打都搞掂

岩岩搵到N年前BNO,係咪跟番指示就100%續到?

我都搵左個有bno既朋友副簽
但11/9 入Q 到而家仲等緊

係咪啲文件唔齊？

我出世紙彩色副本彈左、比大家參考下

但係兩老仲未approve

有冇巴絲bno 細路相 ， 係冇副簽都成功？

交左申請,寄晒去,先發現自己個名打錯左
點算

本BNO寄出左但係人唔係香港.....除左SMS之外會唔會有方法知個tracking number？

email

點解個個都咁快
我8月尾寄 而家都仲未收到

係咪件件到左DHL手先會有？

You must send original documents, unless we ask for a photocopy. Your application will be delayed if you don’t send everything we need.
係唔係一定要比正本

係咪lost？有無解釋信？出生紙係手寫定電腦印？有無底面彩影？

有無再問清楚衰邊瓣？會唔會係地址證明？

Webchat

Applicant’s documents
Send the following:

old passport
full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents
d資料應該無點打錯
岩岩process完online application

唔係lost case 、小朋友相BNO 95年過期，皇冠頭出世紙、無底面彩印

我23入q
副簽bc 都冇用

到而家都冇收到email...

我想問下我做咗lost & found (身分證大法）之後收到呢個email 即係我可以apply 新BNO?
Thanks

係

有
但HMPO可以要求補交

有咩比咩

你肯定有本舊BNO

我冇㗎，係我阿媽嗰本手寫咗我名
Include child 嗰欄仲要係0，所以先想問

身份證大法

係啊 我就係爬文做身分證大法
咁我要課金了

有無巴打分享下空郵掛號嘅經驗我都知我係心急但係網上 tracking 由21號到而家27號都仲係「已交付運輸公司/出發前往目的地」，一路都未到達英國我見其他巴打好多空郵掛號都係一星期 HMPO 就收到，搞到我好囉囉攣

查ROYAL MAIL

Exactly like this lol

Ricky Leung

要比你老母果本

有冇圖

要補countersign？

13 號入Q 都係苦等中

無諗過3日就approved

不久之後，會多好多機會見架啦

我又係上星期五寄空郵掛號 補住址證明
今日仲係in transit
royalmail仲未收到件
星期日都仲未到royalmail手就寄多次DHL

Here you go Ching

呀.....媽呀
20號入Q個批咩料呀

兩星期

Royal Mail 一樣都係 in transit, item leaving overseas

呢半個月都唔知做乜，唔少人未上機，一係停喺英國處理中心，有人話海關抽查，我覺得英國應該出咗事，啲件爆倉引起連鎖反應，正常香港無理由停幾日都未到英國！

應該random處理啊

希望只係慢我成家啲正本出世紙同結婚證書喺晒裡面

你之前係無寄住址證明定唔啱規格？btw唔知一張紙嘅話speedpost定DHL平啲我覺得speedpost都幾信得過，不過最低消費一定係$245

5/9 joined queue 仲卡緊

95年過期，咪90年發出？嘩接近30年，唔知佢仲可以搵到啲咩資料出嚟！你出世紙背後有無印咗啲嘢？

我家人啲係手寫嘅，背後有兩個印，分別有不同時期號身入證號碼，有括號同無括號！所以彩影時前後都影，寄去續都完好返嚟並成功收到新證！

係
但好似唔係同步收到
我收到SMS個時間係星期四 但佢封email時間係星期五先send

哦，你係申請中，咁咪有咩俾咩，無嘅寫信解釋，有錢就俾核證副本，無錢就彩影副本，最好解釋埋副本原因。

寄正本有機會被收咗無回頭，高過郵政失件，建議真寄正本，請於正本上用告示貼註明，此文件對你極重要，要求對方寄回，希望對方高抬貴手吧！

新BNO寄返黎都聽到話return to shippper, 又係打左T.Chan咁

13 號入手都未approve囉

5號

Speed post 一樣會慢！俾少少耐性啦，近期唔知多件定咩，有試過兩星期先到，一個星期係正常！以前空掛四個工作天之嘛！

繼續集氣啊

所有文件底面影相 單頁colour print
包括住址證明
除咗本屎坑板
咁寄過去DHL淨係收我425 冇保險

3號

問左webchat 都係無乜作為
仆街我8月15 report lost 都未有confirm email 比我
我個fd 9月幾先report lost 已經有ref no.，apply埋呢家都同我status 一樣

似係空郵掛號先係咁
Speedpost星期一寄星期三HMPO簽收

有無巴打拎bno 過歐洲境 都係用唔到self scan , 要去 all-passport 果條line🤦🏻‍♂️

正常係行all-passport

我就23三點幾寄號空郵掛號26號處理中心，處理中心係咪即係到左英國但未過關？

你有自己一本？定還是included child ？

點解你要補住址證明嘅？

但連特衰護照都有得自助，bno 要all-passport 真係好反智

自己有一本
仆街岩岩頂唔順又打去問，佢叫我打d 資料email比佢

我諗掛號可能要下星期，如果今明上到機，星期一有機會到英國，咁希望正常星期五前到hmpo啦！搞惦呢張地址證明，新國籍護照就批得了！

要搵返啲資料出嚟，好可能係當年份申請表，唔知係真本定微型菲林。以前香港人申請資料，唔知個data係點處理，應該唔使用返部舊電腦嚟開吧！

轉左玩法 唔洗打去

屌

咁大陸有冇蓋入境印？（定係算過境？）

想問下爸打
我見佢話要老豆老母既結婚證書
唔寄得唔得

謝謝

星期六日佢地做唔做野

做呀⋯⋯0900-1730

快d approve

係唔係申請果時要比左錢先？申請唔到就88？

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

係呀，申請唔到唔會退錢

，都好難搵到人簽 ，我見我家姐去外國做野整左先的起心肝整

我個case 即係個半月前已經打左過去ge report lost 未成功，我d fd 遲我成個月都已經有ref no.，今日打去我諗佢當我由頭report 過白等左個半月

見Google doc 講唔洗寄特衰正本
佢個pdf又話要
組係洗唔洗寄埋

第3項如果香港申請唔使理
你入香港國境用身份證架嘛

因為住址證明都係影相colour print
我覺得自己好過分

係啊、我都有咁上下年紀，出世紙寄左過去睇唔到、我本BNO係藍色既

舊bno有一頁係唔係要簽名？但我果陣仲係小學生，我洗唔洗補返依家嘅簽名

唔駛

2 號

絲打 你都係lost case?

咁LOST CASE最快既紀錄係幾多日
好似閒閒地三星期
仲有你地既LOST CASE係咪已經拎左REF NO先申請

lost 呀
doc receive之前啱啱出到ref number
不過我冇突登update 佢地
諗住佢地自己會check到

副署？

唔搵唔知揸外國護照朋友多！

睇#10，俾啲心機啦！

寄副本

一問原來好多人都續左BNO，但唔係專業人士

博下先

11號

住址證明必須正本，佢樣佢哋都真係執得嚴啲。

琴日終於寄出左 d 文件
可以參加每日不停 F5 既活動

我都估你係硬皮嘅，你其實當時俾一份清晰彩影本就搞惦咗了！我呢邊張出世紙係用手機pdf scan做嘅，好清晰，印出嚟A4，後面身份證兩個印都好清楚，咁佢哋就收貨，爽手一日就批咗！但你依家補就正本了，不過你可以嘗試問下你個PE，問佢文件電郵好，寄正本好，解決心中疑問先，尤其是寄咗去收唔返正本嘅問題，有指定PE嘅話，我估唔會亂嚟。

當然$140出張核證副本可解決問題嘅。

國籍行先專業行後，俾心機！

我再補文件都有叫我attn比某個PE，應該無咩問題，不過張皇冠頭出世紙暴左光，所以費事出另一核證本，直接寄左過去就算

11/9申請
16/9寄野
20/9入Q
28/9 收到Bno

文件
1.無剪角BNO
2.你出世紙正本
3&4父母出世紙正本
5離婚證明 副本
6你身份證彩copy
7你特區護照彩copy
8你嘅地址證明 正本
9副簽
10解釋信（如以上文件有missing)

重點
1.父母婚姻狀態我冇填Married
之後解釋信有寫明結婚證書比政府收番
用離婚令證明佢地幾時結婚，
同埋因有福利申請中，只出示副本。

2.住址我比兩張，
E-statement printout版
信用卡確認信 正本（卡資料油黑左）

3.
副簽
識左10年嘅朋友
做mkt

4
每份文件痴哂label 解釋係咩文件
(特別係我家人份離婚令全中文)

希望幫到大家

另外想問
隨左nationality係bno
同埋個人資料無錯之外
仲下冇野要chk?
Thanks

$140事少，驚你唔見張女皇頭啫

搵左先，其實你比到基本文件既話，比唔副簽寫信解釋應該冇問題，暫時睇近7,8個post得一個因冇寫信解釋要佢補副簽，其實都照批，有d直頭冇寫解釋信，都係果句有咩就盡量比咩冇就寫信解釋

如果打算寄特區護照 洗唔洗寄埋color copy?

正本 or colorcopy

條link 死咗 Domain 冇咗

恭喜 🎊
點解我20號Q 仲未有

求救！
有舊bno, 申請完，佢話我bno deadline passed?咁即係點

唔好每日chk,加油

咁有個對口人，未來投訴都容易，而且佢真係收到先做嘢，唔到話佢自己無收過！所以我覺得補文件寄正本相對上，安全過一開波寄正本嘅。

呢個真，呢張野有錢都買唔返

特區護照你寄得正正唔洗比copy，佢其實只係要我你比color copy，同埋提提你之前有人寄未過期正本特衰過去返黎比佢剪左角

你本封面係Hong Kong ！BDTC 嚟喎！你當年無登記BN(O)！

多謝提醒
本特區護照兩個月後到期 剪左應該都唔太大影響

咁就冇嫁啦？

完

唔好呀

無得唔好，當年登記有晒宣傳，電視報紙海報，仲有同學之間朋友之間，分批分時間登記，咁都唔去做，今時今日仲怪得邊個吖。咁當年你做乜有本bdtc 都唔去登記做bno？

你本護照好靚介唔介意影下內頁欣賞下？

你嗰本BDTC嚟㗎

其實仲有冇可能用到身分證大法果d野

基本上冇
正常HMPO睇你個application嗰陣都會查家宅

咁真係冇辦法

當年得幾歲

如果呢個申請話無SAR反而有，咁佢哋記真係錯得離譜！呢個case，最清楚其實應該係申請人，不過得估佢身份證大法用唔著，佢有機會97時已過11歲！

咁又奇怪，你父母識幫你出呢本，唔識幫你登記bno？你唔係香港出世？

呢本係我媽媽既
我個本寄左去申請，未拎返，所以我唔知我個本係咩
我係香港出世

咩係身分證大法3點

你睇咗doc先

咁你問返伯友，當年做乜唔登記bno，如果佢話有，而屋企又搵唔到另一本bno出嚟，咁填錯表格可能係答案。

佢無話要交3號入q仲等緊

香港dhl星期六日唔派件？

星期六係派嘅

派，岩岩收左件

你自己無，又唔俾阿媽本俾佢，要由頭搵資料出嚟，用你身份搵極都無，搵你阿媽資料，又唔知邊個係，因為無身份證號碼，咁就搵你出世資料，睇下邊個登記，又嘗試搵齊父母所有資料，睇下有無申請bno，搵返份表格出嚟，睇有無加名，如果係之後加嘅，又睇下有無增加資料表格，咁先終於搵返你出嚟！嘩，時間應該起碼八星期.......我估啫，可能好快搵到料。

英國人覺得藍色先代表佢哋

我都有少少驚驚地

咁唸都係正路，起碼唔見左都可以搵到人跟，不過最好出新核證本先寄去最穩陣

寄之前無影到相、返左黎再同大家分享

我個人都比較鐘情藍色

我個份到咗香港
但佢話要星期一先派

寄彩印副本其實最緊要係清晰

好唔該哂你地呀

你遲出世，基本上申請bdtc機會低，因為得返幾年用，而且正常入境處有機會溫提返申請人，我當年自己同屋企人一齊續bdtc，其中一本可以免費續，佢都有打電話俾我，問想出本新定續本舊唔使錢，結果我話續舊。而你呢類，去到入境處時應有指示話bdtc只去到30/6/1997，你應該申請嗰本5年期bno，除非你網上已查到申請失敗，否則仲有機會。伯友似乎微啲喇。

藍色硬皮既bno應該存世好少，巴打好好珍藏

我20號入Q，DHL 話30派到

大家又可以睇吓聯合聲明內容講乜，等大家認知多啲，將來平權條路點行，有更多準備：

你老母唔續就成本寄

收埋咗啫，唔少仲喺度，以前啲人覺得呢本重要文件嚟，收埋床下底個月餅盒內，搵返出嚟得閒回味。

唔敢，始終係佢嘅嘢
但明明我交曬兩老嘅出世紙同結婚證書（彩色影印），入咗佢哋嘅bno number（雖然過咗期好多年），我個名同身分證號碼又印咗喺我媽本bno度，真係有咁難搵咩？

新舊文件同時寄到

成本彩色影印寄

係啊 不過據我所知bno係80年代中開始登記既，而個陣正係護照藍色轉紅色，手寫轉電腦時期，所以藍色bno應該係最早個批登記既？（我估）亦係硬皮護照既水尾？所以非常有紀念價值

其實人地個網有講唔可以用親人做副簽人即係認證人

舊bno, 廁板同地址證明收返lu
HMPO淨係收走啲colour copy 同解釋信
感謝各巴打解答

有冇幫你塊廁板剪埋角？

冇，完好無缺

你應該之前彩影呢板俾佢先

難在啲記錄係以前嘅，你自己名下又無，嘆慢板唔奇，不過你俾齊料叫好搵啲，記住返工捨難取易，人之常情，所以快慢真係睇彩數。

副署係搵一個hmpo認為信得過嘅人，去證明你就係申請人！

不過當年啲人唔鍾意用bno，因為bdtc認受性高啲，所以一開波就攞bno嘅人，對本護照都頗有信心！雖然bno係帶去97後，不過啲人唔到要分批登記都唔搞住。

可以咁講

想問下dhl 會唔會只有一個parcel寄哂所有野?
事關我只收到一個dhl message 話有野寄緊

唔會
等吓

今朝收左件

Your passport application has been approved.

What happens next
Your new passport is being printed. We'll let you know when it's on its way.

We'll send back your documents separately. They won't be in the same envelope as your new passport.

呀.........點解要咁對我20號的可憐蟲
恭喜你呀⋯⋯巴打

我19

應該過兩日到你

到時大家一齊擺脫火車頭

我3號

恭喜你

簡自提櫃係咪要等耐d今朝到香港到宜家都未收到sms 上一次寄屋企中午前已經收咗件

剛收到approval

17號寄到佢收到 到今日都未有反應😭

我想問下依家英國係幾點？？？

-7 hours

bro

耐少少
自取櫃桶唔係DHL property
件嘢要forward畀咗其它公司先可以入櫃桶

google有答案

之前有case話櫃爆晒，等空位，你改晚上派屋企啦。

我今日早上收bno
1700智能櫃收文件

11號都未有

幾個工作天

今日收到bno 了

俾個心理準備你
我21 Sept寄 今日都仲未到

星期六都開工？

5號入Q仲未approve

個人經驗送去櫃慢delivery 一日

Speedpost表示23/9 過左10點嘅官方截郵時間寄
當晚上到機走，25/9 HMPO簽收，26/9 HMPO mark已收到，27/9入Q

幫人online副簽要入postcode係正常
入0000, 00000, N/A都唔得

我有無記錯
住喺英國先可以online副簽

住係英國先可online

THX
咁我朋友搞錯左

快撚d呀

仆街 補張住址證明都咁撚慢
迫我星期一再寄DHL

我諗最快星期一下午先update 到，星期二可能派件，結果同dhl一齊到......

Fedex UPS平啲喎！

我寄DHL 一日就到
是咪最快紀錄
有冇巴打講下fedex ups要幾耐？

今日收到了

呢度有無BROTHER 係報lost 再續的?
我9月5日in queue 續, 重未approve 到,
有無人大約知lost case 大約幾耐先approve?

等吓喇

希特拉，想問問BNO去台北台證國籍寫左United Kingdom會點？直接refuse landing?

比錢整多張

個案分享

基本資訊：92年申請BNO，97年到期。一直未有再申請，直到27後再次申請。過期BNO保持良好，因此有正本寄回皇家護照處（HMPO)。

重點分享：個人在申請前未有讀過任何網上資料，直接根據官方網頁指示申請，結果出現「可接受但不完美」的狀況，幸好護照處沒有要求補回額外文件。因為在官網排版上，開頭展示的是「英國公民護照」的文件要求，直到拉到網頁最下部分，才發現是其他種類的「英國護照」（當然包括BNO），有額外的文件要求。結果，我按照了「英國公民護照」要求的文件寄去，可能是有保存良好舊版BNO的關係，大概9天內完成所有行政工作，不用14天便收到BNO。

總結3點：

1. 要把有關文件要求的網頁版面，拉到最底部分，因為BNO有額外文件要求。不要只看最上端部分，因為這是英國公民護照文件要求。由於好睇，才沒有被要求補回大部分文件；

2. 似乎有完整的舊BNO（不論事隔多久，本人的已是27年前），申請會較順暢；

3. 最好申請前閱讀網上資料，後來才「薪火相傳」網頁，資料好齊。

*由於好睇=由於好運。

我老婆剛剛申請到BNO, 但係寫住British national (overseas)
我自己係2013 renew 本BNO, 但原來上寫住British citizen
有無人都係咁？

隔咗咁耐都冇recall應該老竇or老母有hidden nationality
observation寫乜？

巴打我覺得我係同你同一批郵件好擔心有啲咩事呀大佬

我老豆老母都係香港人，只係攞BNO (佢哋都expire 左，我將會同佢哋renew)

封面有EU 字眼，我老婆果本就無EU 字眼

你自己果本錯

observation打咗啲乜？

你講網簽：

方度要寫國籍？會唔會搞錯咗，用外國人網上申報表？嗰度俾BC之類正式外國護照持有人人用。

嘩！你本真bc！

即係你無交身份證影印本？其實你推論係有邏輯性，有正本護照，佢哋煩少啲，用護照資料再搵記錄都快啲，遺失嘅要搵返十幾二十年前資料，唔知個file點排，或者跟護照號碼添，而且可能未數碼化，所以報失有人要成個月先有結果出嚟！

其實佢攪錯左做BC既話係出入境有冇問題
定係當睇唔到都OK
抑或係某D情況時先知會出事
真係未必個個都逐粒字睇佢有冇印錯野

正常都係一本bc護照，如果成本無印多餘嘢，真係可以喺有效期內享受出入各自由世界嘅樂趣，至於再續會唔會批返bc，就另一故事了！不過出入台灣要留意，用過一本bc出入，以後只可以用呢個身份出入，如果之後換返bno，真係唔知點解釋了！

而印錯護照，除非hmpo主動發現，否則佢哋無咁得閒捉錯，以往啲人因為免簽問題，先至發覺本護照唔係bno！不過返英國攞福利著數，就肯定會查證返！

咁究竟應該自己搵返hmpo搞清楚國籍問題，定係用住著數先，風險自決啦。正常當然搞清楚啦，不過我又有興趣知，下次續證，會唔會繼續錯落去......

續下續下發左達咁....

咁如果有關人士，籍本護照，搵到人生機會，發咗達，就真係恭喜了。

出世紙比彩色副本得唔得架

可以
但PE保留要求正本嘅權利 風險自決

好, 唔該晒

其實唔脫歐除時做埋歐洲人都可能得

我都想知

加封信會好d

你啱，呢個就係真正機遇！

Royalmail Track and Trace Service temporarily unavailable

太多人撳，過度操勞，玩完！

如果係真BC Observation應該有呢頁：

或者有句：
The Holder is also a British National (Overseas)
（如果你有申請過BNO）

唔好意思 請問呢排大家要等幾耐左右先收到?

Application being processed
9:07am on 15 September 2019

Application status 兩個星期無update 了

我地本野既生產過程

幫屋企2老續,如果俾唔到佢地父母資料應該點填

Sorry,應該係有名但係唔知出生日期

observation
最好你都係問吓HMPO好喇
你續期比HMPO知到時都唔知點

有個格比你解釋

我3號等到而家

巴打 都係lost bno 再續?

見上面有其他巴打有keep過期bno正本
一個星期就approved 咗

問多樣,我幫我細佬填form,父母香港出世,填父母國籍應該填乜同埋可唔可以入舊佢地BNO資料入去

得

我係included child但無交阿媽本bno嘅傻仔

HM passport office 通知咗你要補交文件?

尋日忍唔住webchat咗，佢話暫時無嘢要補交，叫我等消息

等多一排 我都webchat問問先

多謝解答

In accordance with UK immigration rules the holder of this passport does not require an entry certificate or visa to visit the UK
The holder of this passport has Hong Kong permanent identify card : xxxx which states that holder has right of abode in hk.

我覺得係錯版

多謝解答。

我又無個簽名
文字就係

In accordance with UK immigration rules the holder of this passport does not require an entry certificate or visa to visit the UK
The holder of this passport has Hong Kong permanent identify card : xxxx which states that holder has right of abode in hk.

合成獸
WEBCHAT

謎底已經解開

合成獸

係，我可能要問下HMPO
因為六年前Renew 完就無用過，以為個個都咁寫

多謝晒

我都爬左文 BC + 呢個observation 都係BNO
我應該主動web chat 叫佢哋改返做BNO

我呢幾日問左好十個朋友以上。
有一個都係咁，佢仲要係今月至申請

多謝解答
好人一世平安

如果樂觀去諗，到時可能已平咗權.....

噢，合成獸，錯版護照，webchat 啦！

咗要搵一定搵到嘅，呢度咁多人中身份證大法，中間應該唔少係included child，一樣批到手，你俾啲時間佢哋啦，無得急嘅。

British is British

有ref. No. 但我想問countersign係咪一定要好搵BC簽?

我諗早10個定日10幾個posts見過，片中可見佢哋填資料，用交叉唔係剔，而本護照係獨立印刷，所以已交文件就分開寄，至於點解個熨金印斜，咪部機無人調較囉，大家收咗無投訴咪繼續印囉，PE做嘢過程有少少睇到，收咗正本係邊部分，而之後又點處理呢無影到，都係咁啦，你清晰時佢都清晰嘅，盡量標示所有文件，以免大海撈針！

BC好bno都好，唔過期就已經可以，專業人士最好囉。

我準備好哂所有野
係咪放哂文件袋 搵DHL寄? 唔可以去郵局?

冇錢郵局
有錢DHL

請問要唔要寄埋副簽個個人既bno 彩印去？

英籍嘅填Passport no.就得

係咪bno持有人 都係淨填passport no 就得？

BNO係英籍

感謝

寄埋都無問題，不過可以唔洗寄

感謝解答

lost case, 6號入queue

大約3-4個星期啦

唔一定要BC或者BNO
仲可以係愛爾蘭美國英聯邦歐盟
不過呢啲記得要寄埋副簽者passport 資料頁

doc咪有寫囉

Lost case 17寄到 都未有消息

唔公平，呢類doc都有既答案，如果我答就已經最少食兩塊負皮，點解你完全冇！

我溫美國朋友簽都批

6到8個星期

望穿秋水

我眼見咁多20號巴打都批左
自己個份唔知做咩尻 問過都話等緊檢查資料

其實類似都答到口水乾，有時都想搵返早一兩個月，薛巴啲圖出嚟叫人睇返doc！

唔睇Doc，會被拉登炸！

代fd問
如果身份證加左英文名而BNO未過期係咪簡返change details of passport 就ok?洗唔洗副簽？

多謝解答，好人一世平安

只係slightly changes on name唔駛countersign
不過舊嗰本renew完之前唔可以用

其實用唔用得要問一問hmpo，出入境上落機其實都不過要求同護照一致。當然出行在外，姓名一致減少製造麻煩，行程都順利啲。盡早處理，了咗件心事好啲嘅。

想問問有冇人試過你仔幫老豆副？因為我老豆唔好話專業人士，身邊連有BNO既朋友都好似冇

想問問有冇人試過仔幫老豆副簽？因為我老豆唔好話專業人士，身邊連有BNO既朋友都好似冇

識唔識睇完頭post先問嘢？

大佬人地HM Office寫到明要副簽，我睇完頭post見到唔駛副簽都OK，跟手Search又話見到有巴打話見到冇副簽畀人彈番轉頭唔受理。

問一問有冇人試過親屬幫手副簽，心諗都叫滿足左部分條件會唔會易過D，結果畀人話 So9sad

唔答就算我自己再揾

上面淨係問幫老豆副簽得唔得
頭post已經有答案
入嚟問嘢前唔撚睇 咁人地寫嚟做乜撚嘢

識得追post有巴打乜乜柒柒
咁你不如咪撚入嚟啦

頭post FAQ同份doc寫到咁撚清晰
屌你老尾啦仲話睇哂

對唔住

但結果我都係冇答案

1. 冇專業人士朋友，仔唔簽得
2. 頭Post話可以唔駛副簽，上網Search話冇副簽畀人彈

- 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。
- 你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
即係話如果佢要你副簽但你冇交就衰硬，我可唔可以咁理解？

-副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供
有冇人知如果關係寫到好疏既會點？例如話同學個阿叔、同事個仔、阿表姊個同事呀咁會唔會有問題？

利申 : 兩者的確係有見過面亦都有打個招呼，但十年可能見得一兩次，係街撞到都未必認得既程度

咁咪照寄文件過去
加多封信解釋

睇#10，唔搵唔知揸外國護照朋友多！

你申請咗未？入完系統會有清晰指引，不過係英文嘅，大意同上面中文翻譯差唔多！不論有無血緣，親戚就係親戚，人哋咗寫而你點理解係你嘅事，最終風險自決！

仲有，從來無合資格嘅人被拒申請，只有未於限期內交足文件而自行放棄！搞清楚呢個情況！世伯做咗咁多年人，咪以為少同人聯絡等如無朋友！你有朋友而見過世伯咁啱揸外國護照，都可以幫到手！

HMPO要乜為俾乜，唔好多，交唔到寫信解釋！

朋友bno影印無需要！講咗英國護照無需要！

BTW呢個朋友咁好，請幾餐都抵啦！

想問下以前用特衰去過韓國，但依家改用BNO再去係咪無問題？

但聽講退稅好似煩好多有無人近期去完知點搞？係咪只可以機場退
不過退唔到就算 唔想用特衰

睇錯嘢
資料真係寫英國護照唔需要影印資料頁
大家留意返

今晚approve

呀...........我等唔到啦

想請教一下通常printed and sent之後幾多日會收到dhl sms?

Lost case 有ref no.
8月28日入Q仲未有動靜

想問對番國藉係 BNO外 有冇其他細節位有注意？

本booklet冇講咩？
booklet冇講嘅最多都係check頁數

2-Sep join Q
繼續等

2號到依家都係Application being processed?
交齊野?

想問如果唔放心寄正本出生紙/結婚證書, 只係寄彩印, 要唔要寫信解釋點解唔寄正本?

寫埋冇壞

出入境做乜會有問題？搶心啲乜？咁搶心續證嚟做乜！

之前回報講，bno自助退稅入唔到機！咁做唔到自助啫，咪去人手櫃檯囉，唔會退唔到嘅。至於近期有無更新，等其他巴絲報告。其實越多人用，人哋先會有原因去更新系統嘅！

岩岩去咗DHL拎咗本BNO.
唔該晒之前答我問題的巴打
好彩聽你講, 無打去問佢幾時寄"多次"本新BNO我咋.

if I received a message for my passport has been sent. where I can track it? it seems they use DX.

but I can't find the tracking result by entre my application reference code.

用身份證大法 岩岩收到新passport了

打寄左咩文件去 用左幾耐時間
比大家參考下

只要保持耐性，護照一定會喺合適嘅時間到手！

恭喜你！

thanks, this is the longest wait I feel

同求，勵志故

巴打！我啱啱上 Royal Mail check，個 status 終於喺 15 分鐘之前 update 咗變成 received at Langley HWDC 啦！希望你嗰份都已經到咗同埋希望你未晒錢寄多份 DHL！

雖然唔知又要等幾耐先會到 HMPO 手上，不過起碼知道無寄失都安心啲

有冇人同我一樣 補交文件嘅時候用掛號空郵係英國郵政局成個月都未派件😭 問完香港郵政再問英國郵政都未覆

失就少慢居多，佢份首次bc，緊張啲又無妨！

你成個月又過份咗！幾時寄，check 咗最後位置喺邊？你問埋郵局賠償細則啦！係呢補咗咩？

拎左

2日左右

我都俾網頁誤導左，入台證無入中文名，入境果陣要去移民署office加番，好在唔駛俾多300台幣做落地簽 我問過移民署職員，佢話遲啲會改番網頁說明

快點APPROVE我PLZ

26號printed and sent 今日都未收到DHL SMS

我都update咗
DKLMCH
今日我仲寄多次fedex

我同你嗰兩封嘢肯定係同一批算啦寄多份無壞嘅話唔定佢喺 HWDC 又要 stuck 成個月

無啦啦跌多兩舊幾
捐俾612星火好過
明明今朝寄果時都仲係track唔到

好撚嬲

原來咁好可以唔駛錢加番, 咁張入台證係佢print 埋俾你?

英國佬星期一八點開工呀嘛，下次等多幾個鐘

你隔左個星期日

唔好意思各位巴打絲打
我睇左DOC同成個LIST都搵唔到
想問下我身份證加左英文名
有冇咩手續要做

好似Apply個陣有問你有冇改過名
我估係嗰度填

去民政事務署宣誓.....
Or 申請登記事項證明書

我話咗起碼今日下午先update，咪俾我中埋聽日派！

感謝你啊巴打

我二百大洋

你單係新國籍，所以我都無建議你等！地址證明一早用正本，可能揸緊護照了。

同你同日Received，但我仲未Being processes
希望順順利利

我27號received + being processed，已經放鬆左心情，唔再成日check住
個陣唔記得跟咩網apply，無揀others變左無彈到副簽出黎 （06年過期小學樣）
不過有照寄基本野、出世紙同父母結婚證書去
萬一要我補返副簽都搵左人

好快手

CLS, 我13 Sep received and processd, 到今日都未approve....相反我幫我老豆整果本, 24 Sep received, 26 Sep 已經approved....

Printed and Sent

你同佢一齊寄

相信我都算黑仔

Fk 我又要叫春啦 20號的我

點解咁都會攪錯

我寄先...早佢十日😔

恭喜巴打

入台證唔駛重新print過，移民署既職員影印左身份證同護照，然後佢係原本張入台證寫番中文名就用得

不過今次純屬好彩，佢話下次就要俾錢辦落地簽

屌啦 23入Q仲未郁

Same here, 25 號receive, 今日都未approve

27號寄 DHL
今日30號到
T Yates 簽收

幾驚佢唔見
因為寄左幾份正本去

19號入Q剛approved

恭喜....
遲你一日仲未批

呢度有無巴打早過13號入q 啊😭

Passport printed and sent 11:04am on 30 September 2019

巴打一定好快到你

NO

祝大家順利

終於
恭喜

幫媽媽renew 13 號入Q
仲未approve

17號入q繼續等

locker拎係咪入返個tracking number就得

佢有sms 俾個code你
輸入電話號碼同個code就可以拎

唔該
2件一齊到 前後收6個sms
冇留意到上面有code

我叫左個fd簽，唉，希望佢唔會拖太耐，一月要飛去澳洲讀書之前仲要寄咗本特衰正本去。

想問持bno 加香港拎國際牌 可以去日本租車？

我都係
lost case 及十幾年冇續
只係叫我身分證 + 成本特區彩印 + 地址 + 其他有相文件 + 副簽
無叫我比出世紙副本同解釋信

你唔係文件連副簽一齊寄？人哋講明其他護照只需副本，既然有機會用，又做乜寄正本呢？

我本身冇諗過會搞半年

19號入Q，一個鐘前終於都批左
舊BNO 2001年到期，BB相
寄左自己出世紙、身份證、舊BNO、住址證明(選民資料更改信)、全彩CNO passport影印本。因為冇父母出世紙，所以全彩影印左佢地身份證。另外寫左封信講返點解俾唔到父母/祖父母出世紙+父母/祖父母結婚證明。
副簽方面搵左一位BC同事。

明明係佢網頁老點

類似呢個format

可以

我犯左嚴重錯誤交左先睇到呢個po
本身係唔見passport+過期多年，佢問我cancel左未果條問題我應該答no，但我填錯yes，冇得填報失資料。我係咪可以照doc所講寫封信連文件寄過去就得？

另外，幫我副簽果位朋友過左18，不過仲係學生黎，搵唔到其他bno人簽請問有冇巴絲試過咁樣都照批到？感謝

想問下住址證明用銀行/保險信得唔得？

如果成家人一齊整係咪可以將所有文件一齊寄去？ thanks!!

REPORT LOST
寫信解釋

英文名+地址

And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

印象中有人用過銀行Statement俾HMPO Reject

我將一堆住址證明放晒入去
有銀行信，保險信，稅局信

而家快手report返lost得啦唔使太擔心
反正都無咁快拎到ref no
你曾經有BNO就續到嘅

我比左兩張credit card statement, 批左

個ref no.冇用
已經冇位要填
3個星期前report lost 到而家都冇no.
況且佢叫人report 左就可以apply 唔洗等no.

話說之前本bno 寫錯nationality 寄返去,今日終於收到本新既bno,但郵費仲未退

身份證大法同SAR先要等REF.NO.

而家唔洗 我打去hmpo 個staff 係咁同我講
除非聽錯

身份證大法同SAR唔肯定有冇BNO先要等
打去已經CANCELLED PASSPORT先得

終於明你講咩
但成個apply 過程都冇得填 ref no.
我又唔記得print 返佢俾我封信

用薪火doc教學 身份證大法成功左 唔該哂咁多位
齊哂野 張相cut左啲頭髮

RIP

我唔同比例大細試過哂都唔得
覺得佢個野廢廢地

下年先

Thx

出世紙正本係政府度，大家持有既所有出世紙都係官方certified true copy，唔見左俾百五蚊就拎得返

27號星期日喎，未必辦公

5 號in queue 仲等緊

我都係，無論點改張相都好，個system都係自動cut頭，後尾我就放棄

$140

佢系統cut相嗰part真係
試左幾張唔同嘅相都一定係cut左少少頭髮

原先都係到諗可能跟外國人臉system
但再諗人地啲頭咪重誇張 黑人爆炸頭cut哂點算
所以直接交左

Your new passport is on its way.

What happens next
We've sent your new passport by secure delivery. In most cases it will be delivered by DX delivery services. You can find out more at:

Your documents will arrive separately. They won't be in the same envelope as your new passport.

dx delivery?

DX 俾DHL.....之後會有DHL SMS

ic thx

巴打你批咗未呀？

副簽唔得隔幾耐會通知

未呀.....屌佢個閪
問咗都係話 等檢查

1.問過韓領話係可以ge,無問題
2.人手退稅時請準備撻UK embassy in Seoul 個朵就一定會退比你

我係交彩印而無寫信但照批的例子

PS:唔好學

謝謝撻朵方法有無詳細教學

溫柔mode: OK,shall I call UK consulate in SK for tax refund?

屌人 mode (PS:唔好學）: Fuck u bitch, I will now phone to UK consulate in SK right now!!! 😡😡🤬

睇你心情同鐘唔鐘意就用邊個

同埋絲打介意下次試下用BNO 過香港海關睇下班港共🐶的反應 （記住全程講英文同排foreigner隊）😎😎😎😎

前面有巴打講大約要2個工作天

黑警開真槍，拎bno去英國領事館尋求政治庇護算

approve左

18入q

恭喜.....20號叫春

快喇快喇

19入Q繼續叫春

其實CUT頭都冇影響吧
人臉識辨既都唔會理髮型
只係眼耳口鼻~

無咁靚仔姐

我都係dx 無tracking no

cut頭影唔影響過關先？XD

琴日上網report lost 本BNO, 本BNO係我出世第一本BNO, 之後就申請埋renewal, 畀埋錢
今日收email就叫我call返英國, 有無人有呢啲經驗

岩岩收到本BNO...但係發現係SURNMAE 果頁有4滴油漬
係唔係可以正常使用?定要寄番比佢地再整

又準備新一輪續領潮

報lost既全部人都係咁做

通常會問咩 thx

都係對番你個名呀
出生日期呢D資料

英國脫完歐先算啦
依家根本無可能顧到香港既事

原來係咁 仲以為自己食麵唔小心 拎左個風筒吹

打開本護照，細心閱讀每一頁如果有嘅字，必有得著！

我冇申請過特區護照 , 但EMAIL我叫我寄比佢
我係咪EMAIL覆返佢話冇就得

空號掛號 郵局話已經成功派遞 啱啱又收到個邊msg叫我寄野 咁究竟寄到過去未

成功派遞之後，可能要等一兩日HMPO個邊先會update

成功派遞唔代表入咗電腦㗎

The 1984 Joint Declaration on the future of Hong Kong is NO longer valid according to China government. Therefore automatically giving Hong Kong BNOs full British citizenship should NOT be considered a breach of the commitments made between China and the UK

我幫屋企人申請，96年過期，寄過身份證彩色影印本，特衰護照，出世紙彩色影印本，選民登記書做地址證明，搵咗個做老師朋友做副簽，但佢得特衰無BNO，唔洗兩個禮拜就批咗。

恭喜......26號入Q今日就搞掂 咁快
20號入Q仲係無聲氣 屌 痴撚線

我上次等左兩日。有巴打話係人手update。

26 號入q 岩岩approved
收到passport再同大家包膠
多謝呢個post

你processed 個日子同我一模一樣
一齊等收證

公平咩
20號入q

係咪 lose case?
我寄舊證過去26入 剛approved

Lost case 11號入仲等緊
根本冇公平呢回事

Lost case 3號

13 號入Q到而家都未approve
唔公平啊

SAME , Lost case?

不是

巴打 香港寄到英國用左幾耐？

weekdays寄兩日就到
如果星期五朝早寄就要4日

diu你仲喺度

你呢 approve左未

琴日reject咗我張相
今日補交返
我lost case十號入q btw

快啲返New Zealand啦你

我都想 負責我個case個女人話呢排忙叫我等下 我等下就精神緊張 好驚返唔到紐西蘭

你個WH仲有幾耐
不過我估你個case應該差唔多啦
希望呢幾日有聲氣
我up完張新相如無意外幾日內會批
(佢個Email咁寫)

仲有四個月 我想再extend 3個月 所以七個月左右 你approve左分享下

我衷心希望你早approve過我
見親你留言都戥你陰公豬

怪就怪在我寄去嗰個office係durham 嗰度似乎做野慢過liverpool好多

有同感呀巴打....我都係分流左去durham 慢到hihi
20號q 仲無消息 其他巴打 20 號 26 號 入Q 都批埋

你喺歐洲？冇錯 Durham真係好撚慢 我個case排左兩星期先分左俾個officer跟 我見liverpool幾日就批好明顯啲人做野快好多

唔係..我係香港 寄就寄Liverpool 但處理去左Durham

咁你真係唔好彩啦

想問點睇再邊個office跟緊

其實我都係webchat 問申請進度
之後佢答我 係邊個office 處理緊我先知
你都可以問係邊個office 處理嘅

副簽岩岩搞掂曬，但我睇po話要出世紙又話要寄相過去
但係官網就冇寫，淨係得好簡單幾樣
咁究竟洗唔洗寄

Lost case? Lose Case 就唔使 剩喺比Countersign + HKID Colour Copy + 廁板colour copy + 地址證明

Lost case 5號仲未approve

唔係lost 呀，正常成本係度 (所以有寫要old passport?)

呢度無揀other就唔洗出世紙

佢要咩就比咩

我個case要出世紙

係仲等緊

係咪我疑心大，例如我叫陳大文 Chan Tai Man
第一次叫email 或SMS 都係 "Dear Tai Man Chan"
但係之後D email 或SMS 就係 "Dear Tai Chan"
而家有D驚就算申請成功，個名搞錯，又要搞一排

出世紙我係本身已經影印左就寄埋
地址證明佢本身係要求政府信嗰啲 我冇
驚要後補就寫埋解釋信

拎得番但唔會再有皇冠, 只係有特區水印

唔駛理個 email個名, 同你本野冇關係, 我都係dear tai chan, 但收番本野冇事

最上面個巴打用空郵掛號唔係speedpost喎
我都係用空郵掛號，9月9號寄，17號先簽收

咦 係wor 我FYI錯左tim

大家好
等我report 下我既情況
9/9 入queue 1/10 終於批同寄左
我本BNO 係96年issue 個樣係BB樣
佢基本上係要我寄哂成家既文件過去
我好擔心英國佬唔見左我d野
又想慳幾千唔想申請copy
所以就咁send 左以下既野
本人出世紙 (佢要正本我寄左彩色雙面副本)
廁版護照 我又唔知做咩痴起條筋寄左正本
父母出世紙 (佢要正本我寄左彩色雙面副本)
父母結婚證明 (佢要正本我寄左彩色雙面副本)
舊BNO
副簽搵左BC同事幫手

我第一round 柒柒下唔記得左寄身份證副本
有人叫我搏下但我臨時有個trip係十月中
所以係佢入左queue 之後一星期補返
所有野用公司courier 寄
每次14x蚊 2-3日收到

等完3星期 終於approved 啦
朋友同我一樣case 都係用大約3星期
大家俾d 耐性等就ok 架啦!
收到再報告 希望佢冇打漏打錯野啦

填完HMPO份survey，唔知係咪個個人都會收到邀請填survey?

我本bno approved左，收到sms話應該今日寄到香港，上網check 下啦，而家話退返俾shipper 冇寄出點解呀

點解我都係1/10 approved 但未print and send

好驚

我都有得填

終於approval 左
簡單d講返流程
Apply完比埋錢隔左一個星期先寄
搵左本地朋友黎簽confirm(非專業人士，但係牧師黎）
寄左舊bno(bb相）
彩色身分證正面同背面
成本廁所板官左去
彩色出世紙
18號join q到琴日我webchat問佢可唔可以寄返本廁所板比我先月底要去旅行，點知佢就approval埋

唉，上星期五話寄左，而家HMPO又收返件件

一樣
2 Sep HM office 已收到文件
仲未批...等

我lost case
2/9 入q
仲等緊

印錯野姐應該
比d耐性

我兩份一齊寄 兩份都唔識郁 23入q

最有可能係印錯野，HMPO成日都錯架啦，批左就係批左唔洗太擔心

續番個歸屬感
文件方面除左呀爸出世紙咩都齊，打張letter解釋左點解冇
然後好順利等左廿日左右就approved and send

啲正本齊齊整整咁寄番黎
舊果本BNO淨係剪封皮同底
特衰都好在冇剪錯

繼續等

成功續回BNO

我諗收左工姐
聽日就寄

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

唔需要同人比較，佢要乜俾乜！無就寫信解釋，佢電郵內嘅指引，係最切合你嘅申請，唔應該質疑佢！

內頁唔剪架
因為驚剪埋你啲Visas

你地用咩寄
點解個個都好似幾日就document received嘅

SpeedPost
$245

你用咩寄就真

呢個時勢續都係見時勢緊急買個保障，咁梗係早寄去好過遲

最近朋友寄registered air mail, 上星期四寄, 琴日簽收, 俾大家reference

郵局speedpost $245
星期一寄星期三簽收

想請問，如果我只拎過一本bno，而呢本唔見左，我應該係填no?

DX 只做domestic
國際件佢會再派俾DHL做

兩三日後DHL先會send SMS 俾你

YES
REPORT LOST

no

ic thx

DHL

5個人一齊寄
大約$490

我lost case 8月28入Q仲未有動靜呀

嘩屌

集氣集氣

有冇問下情況呀

我用空郵掛號，20號寄21號已經上咗飛機（我之後去郵局問返，因為30號都未有消息）。英國佬做嘢慢，嗰邊30號朝早先update個tracking system話到達處理中心，10月1號朝早就話delivered。不過HMPO個system就未update document received。

前兩個星期webchat過，佢叫我等4至6個星期，再無消息先再聯絡佢地，唉

抵玩

一家5口先咁玩咋
唔係一家人既唔知可唔可以咁做呢

應該得嘅

但入面要用信封分返開大家嘅文件

唔該哂
最後咪要入手機號碼，我打852xxxxxxxx，全部都正常數字，但佢都唔比我過，請問呢個位有咩地方要留意？感謝

感謝呢到嘅教學同大家嘅經驗先

講講我交嘅文件，影印嘅全部係單面彩色
身份證彩色副本前後各一張
特衰全本連封面封底副本
我自己出世紙正本副本都有寄
老豆香港出世紙副本
老豆老母結婚證書 大陸嘅 照寄咗副本
副簽搵咗舊同事 有BC 唔係專業人士

完全冇寫信點解有d文件係副本（老豆出世紙同老豆老母結婚證書）
9月25號入queue 30號就批咗 1號寄出
好想快d收到

我用一個pocket folder入起哂所有文件
每一個pocket編左號
有cover letter
有目錄，邊一個pocket係邊一個申請既邊一份文件
過幾個星期話俾大家聽得唔得

申請嗰陣
第一題Do u live in the UK

你係咪揀咗 Yes

+852 99999999

得唔得

漏咗講 我bno係小學雞相 有寄返去
我係用香港郵政空郵掛號寄過去 $60幾蚊

+852

DHL我寄2份都460, 我睇左MIN3XX

終於試到，前面要係+（xxx)先得，唔該哂巴絲幫手

我兩份一齊寄連insurance $57x

我填aboard，不過解決左，原來要打個+唔該絲打

你上門收件，定係門市？

門市平 d

我果日去門市
佢個pricelist 係 每一公斤計算
即係你 1.01 同埋 1.99kg 都係呢個價錢

諗住六星期都冇先問

我16/9 入Q, 早兩日webchat 問過, 佢都係叫我等4-6星期...

喺呀，好彩我唔急用咪再等多個星期，我仲寄特衰正本俾佢，希望事頭婆唔好唔要我啦

會唔會寄左信比你副簽人 而佢不知道

想問下巴打知唔知，如果問webchat會唔會知HWPO有無寄信俾我副簽人呢？因為我問過我副簽人話無收過信，但我都懷疑緊。。。

利申，副簽人住係英國，申請時喺用online 俾佢做副簽嘅

謝謝

應該係可以啦 佢地會有record架嘛

謝謝巴打，好，我試下webchat問下先

Lost case, 8/29排queue, 到今日剛剛approved

準備好走難。

有無 d 咩野原因要咁耐既

Join Q改咗名 係改左咩野名？

your application is being processed?

Yes

巴打你副簽人有無收到信？

我琴日先入Q

漫畫才是王道
再多的youtube片，再多的新聞，再多的文章，都比不上簡單清晰的黑白漫畫 漫畫才是容易導出複雜事件的來由 - 新疆少女米日古麗~

6月9號至今每一星期都可以成為短篇漫畫， 用一位普通少女慢慢轉為勇武前綫的角度寫亦可， 不同主角如水滸傳英雄亦可，記住一定要盡量簡潔可以同時翻譯多國語言 寫出中共如何在建制内，用盡一切污糟邋遢的手段管治香港 ，寫出香港抗爭者可歌可泣的血淚史
天真的香港學生正向著全世界求救

Sorry 巴打，我quote 錯咗

應該就唔係啦....
第一次問答我申請在等待檢查
第二次問答我目前正在處理中 需要更多資料會聯絡你
我就唔希望寄野俾副簽人 因為佢公司太大

Lost case, 9/2 入queue
仲等緊

巴打你係有reference no.?
我連reference no.都未有